區議員批食環署滅鼠表現差劣 專家指大鼠戊型肝炎人傳人機會低

最新3宗大鼠戊型肝炎感染個案，患者分佈港九新界，其中居於屯門的患者已經死亡。(資料圖片)

大鼠戊型肝炎再現，衞生防護中心日前公佈本港有3宗人類感染個案，患者分別居於屯門、南區及九龍城，其中屯門的患者已經死亡。有九龍城和南區區議員不約而同指不時收到居民投訴有老鼠走入屋，認為衞生署處理區內鼠患的工作成效不彰；香港大學微生物學系臨床助理教授薛達則提醒市民，大鼠戊型肝炎病毒可存活最多2、3日，提醒市民要注意個人及環境衞生，進食前一定要洗手。

九龍城區議員黎廣偉今早在電台表示，過去不時會收到居民投訴區內多老鼠出沒，甚至會走入家中。他指，食環署早前曾在區內安裝閉路電視攝錄機，監察和阻嚇市民亂拋垃圾的情況，惟攝錄機不足10部，成效甚低，要求食環署加強清理和研究以新科技滅鼠。

南區區議員陳家珮就指，南區患者居住的海怡半島人口密集，整體衞生不算太差，惟有低層及高層住戶都曾投訴有老鼠入屋，相信與早年前開始的鐵路工程有關。陳亦指，老鼠繁殖速度驚人，但食環署仍只靠在區內四處放老鼠藥等原始方法滅鼠，成效有限。

港大微生物學系臨床助理教授薛達就指，最新公佈的3宗個案分別港九新界，擔心代表全港各區都有居民接觸到大鼠戊型肝炎病毒，年紀大和有長期病患者感染機會較大，認為當局需增加進行病毒測試，惟相信現時人傳人的機會不大。